【愛情／奇幻】遺忘協議書

楔子 若哪天出現遺忘協議書

我，是一位見證人。
所見證的，是一切悲歡離合。
我不是律師，也不是調解員，職責只是為顧客提供一份遺忘協議書。

「一、 協議可從單一方提出，但需雙方簽署。
二、 一經客戶簽名作實，協議將即時生效，互相會失去一切與對方有關的記憶與聯繫。
三、 顧客使用服務需以等值交易。
四、 相同對象再次簽訂協議將等於解除協議。
五、 顧客使用服務後將失去對見證人的記憶，同等地見證人將保密一切協議訊息。」
我為客人再次讀出協議內容，確認雙方的利益，「你……想好了嗎？」
「對不起，請容我再思考一下……」
坐在對面的人身穿華麗的長裙，仿佛在努力掩飾臉上的憔悴。她的雙眼緊盯著桌面上的文件，以及另一方早已簽上的名字，似在思索著很多的顧慮。
「那個……一旦簽字，是否真的就能斷絕與他所有關係？」
她不似是在懷疑協議書能力，始終我可是這個城市中是頗有名氣的，她更像是在為自己尋找籍口。
對於這種優柔寡斷的客人，早已見怪不怪了，只是我一會還約了另一位顧客，要是遲到了不太好，說起來還真像在跑業務呢。
我故意地看了一下手錶，提醒她該下決定了，但還是禮貌地回答她，「對。」
先提出協議的是那個男的，他比她決絕多了，聽了我的闡述後二話不說地以一百萬進行了交易。我不太明白眼前這女人糾結的原因，面對一個已經不愛自己的人，為何仍需在痛苦的回憶中留戀？何不相忘於江湖，一了百了？
她是看出了我的不耐煩了，這才緩緩地提起放地一旁的筆，緊閉起了雙眼，簽下了名字，然後長長地舒了一口氣。
看到任務終於完成，我合上了協議書，留下最後的話語，「協議將在我踏出這道門後生效，交易金額將從他的戶口中自動扣除，恭喜你能重獲新生。」對的，她將過上新的人生，那沒有他的人生。
我站了起來，輕輕地拍走西裝上的灰塵，迅速地整理好行裝。
臨走前，我伸出手跟她握手，她也禮貌地回應，並目送著我，直到門關上。

時間不容許我再逗留，我立刻搭上了私家車，司機文叔早已等候多時。
打從我從業起，他便被師傅安排協助我，說起來他已是兩朝大臣子了吧，對於我的職業，他再清楚不過，所以也從不過問什麼，也許這識相的個性也是他適合這個崗位的主因吧。
「韓先生，請問要去哪裡？」
我翻開記事本，查閱著下一位顧客的會面地點，「大里醫院。」醫院也許是我最常出入的地方了，始終面對生死，總會有遺願什麼的，而且是最有利可圖的時刻。
路途有點遠，我稍為閉目養神一下，今天一大早就出門，還真有點累了。朦朧中，一對男女出現在我眼前，我聽不清他們的對話，只感覺好像是見過的人。畫面一轉，一個玻璃杯擲到地上，碎片向我飛來，我嚇得全身震動了一下，張開眼發現還是在車上，又做了惡夢吧。
對於夢境的事，我早已習慣了，只是每次都如此真實得令人窒息。
「韓先生，到了。」
停下的車打斷了我的思緒，我帶上文件，步向那所醫院，準備服務下一位顧客。

若哪天出現遺忘協議書，請勿害怕孤單。

第一章 若醒來後成為了孤單的人

那是一個很長很長的夢，夢的內容我大概忘記了，但醒來後卻像失去了很重要的東西。

緩緩地睜開那沉重的眼簾，眼前是一片白茫茫的環境，伴隨著淡淡的藥劑味，感官都在告訴我正處身病房。我低頭看見身上難看的格子病人服與手背上插著的喉管，更是確認了我的判斷。只是為何我會來到這地方？我閉眼搖晃了下頭腦，試圖弄清狀況，卻除了頭痛外沒有任何訊息。
我試著坐了起來，看到床頭上的按鈕，記憶中電視劇裡的主角醒來後，都是由床邊的親人激動地按下這按鈕以召喚醫護人員的，只是我得自己按罷了。
一會兒後，一個身穿護士服的男子帶著驚訝的表情走近。真不知他受了什麼驚嚇，弄得我是怪物似的，還是第一次看到男性護士的我更該驚訝吧？
見我有點疑惑，他收起了慌亂的神情，緊張地道，「你總算醒了，我先幫你呼喚醫生吧。」說畢一邊吩咐路過的人員通知醫生，一邊幫我調整床的角度以遷就坐姿。
「謝謝。」我微笑地道謝。
他也就放下了緊張，平常地與我交談，「不用客氣。你知道你昏睡了整整三星期了麼？我還以為是誰惡作劇按下了按鈕呢。」
怪不得他見到我甦醒會作如此反應，說真的我也有點被他的說話嚇到，重點是我真不記得自己被送院的原因，是遇上什麼嚴重意外麼？我更加茫然了。

一會後醫生到來，他為我作簡單的檢查，「藍小姐，你有哪不舒服嗎？」
「就是頭有點疼，還有四肢有點無力。」
「嗯，車禍時你頭部受了點撞擊，還有你昏迷期間身體只靠醫護人員維持甚本的按摩，缺乏活動下肌肉有點無力，這些都能靠時間與治療恢復的。」他耐性地解釋。
「車禍？」我是撞車了嗎？好像還真是，但過程卻不太記得。
「對的，一會我們會讓警方跟你聯絡的。你有要聯絡的家人麼？」
家人……兩年前我已失去了父母，那是一個可怕的晚上，但感覺自己早己釋懷，是這期間遇上什麼了嗎？但無論我怎麼回想，腦海中只有斷斷續續的片段，一些無關痛癢的片段，就是想不起這中間發生的要事。
「醫生，我是失憶了嗎？」我帶著一絲期望，希望他能解開我的謎團。
「你記得自己的名字嗎？」
「藍奈。」
「住址、家人、職業呢？」
「這些我還是記得的，要說忘記了什麼，大概是這兩年間很多的事。」
「你最後記得的事是？」
「我也不太清楚，就像我想不太起來車禍的事，但卻知道自己正想兜風，我的記憶似在避重就輕。」
醫生撓了撓腦袋，自言自語著，「是局部性失憶麼？」又安慰著我，「大概是撞擊影響了記憶，慢慢會想起來的。」他交代了那男護士後便離開了病房。
「你能聯絡上親屬麼？」男護士留下來繼續處理我的事。
見我還是一臉茫然，他也沒勉強，「要不你先休息一下吧，也許會想起誰的。」說畢他為我倒了一杯水後離開了。
我接過了水，看到他走遠的背影，忽然覺得內心深處有一股不安，手不禁顫抖起來。原來不是每一個人都能有陪在病床側的對象的，至少我現在竟連一個能聯絡的人也沒有。我再度閉上雙目，疲倦地、氣力地。

若醒來後成為了孤單的人，不妨構想死神來過。
（待續）

第二章 若相信死神的存在
繼醒來後的一週，我都不斷地重複著復健治療與警方的查問。肌肉已恢復得差不多，但記憶卻停滯在僅有的片段中。
在與警方的交流中，我能確認的有三點：一、我是在副駕駛座上撞上了對頭衝燈的大貨車；二、那不是我的車，但卻是用我名字登記的；三、我的確沒有親屬，唯一的好友也在國外。
但同時我也產生了不少疑問。駕駛座上毫無痕跡，但也不可能是受重傷的我更換了座位，意外發生區域的監控錄像也因角度限制無法確認，連肇事貨車司機也逃逸了，對於駕駛者大概是無跡可尋了；我還只是大學剛畢業，失去家人的我兩年間是如何維生的？雖則忘記了考車牌的原因，但我也不像是能買車的程度。
但可以肯定的是，我，遺忘了一段很重要的記憶。

我百無聊賴地在花園中散步，推著那麻煩的吊架。
「奈奈，你好像精神多了，離出院也不遠了，有什麼打算嗎？」那負責我病房的男護士走來，他是一個隨和的人，這段時間他也常陪我聊天。
「嗨，夏楠。」我笑著招了招手。「我應該出院後回家一趟找找有什麼蛛絲馬跡，順便也是要找工作繼續我的生活，畢竟路還是要走下去的。」
夏楠笑了笑，「看到你想通了也替你高興，你有什麼需要也可以找我幫忙啊。」他從口袋中取出了手機搖了搖，提醒我要善用他的聯繫方式。
我開著玩笑，「好好好，但你的號碼賣出去更值吧，又高又帥又是白衣天使。」他的確很帥，加上溫柔體貼，早已是醫院眾人的男神，我真懷疑有不少人是為一睹他的俊俏而裝病的。想到這裡我不禁大笑起來。
他慈祥地靜觀我的傻笑，像一個老太婆地囑咐，「有些事能想起當然是好，但不要太勉強自己。」
我點了點頭。我何嘗不懂這道理，只是每夜的夢魘，以及伴隨醒來的淚痕，都在告訴著我要尋找屬於自己的那兩年。

也許是太多生死別離，病房內一直盛傳有死神的存在。
說起來我所身處的病房大多是些長期病患者，那些不可能出院的病人，大概本來也沒有人相信我的甦醒，所以也就一併安排在這等待死亡的病房罷了。
住在旁邊病床的女孩跟我談論起這事，「你相信傳聞中的死神麼？」她叫琉璃，跟我年紀相約，但卻患上了腦癌，那是不治之症，每天的不適都似在倒數她的生命。因為疾病，她有一份與年齡不合的成熟，但也不失應有的稚氣。
死神麼？我深思了片刻，吐出了一句「旦信無妨。」如果這份相信可以衍生出命運說，讓生死更客觀化，那麼也許面對死亡時便能處之泰然。
她微微一笑，「他們都說那位死神是人類，在時限到時會親自找來帶走將死之人。」
她的笑容很可愛，卻也更令人心疼。她不像是在害怕死神的造訪，到底是多大的感悟，讓這少女雲淡風輕地看透世事，至少如今的我不能如斯灑脫。
「死神還能把人的記憶消去。」她又補上一句。
「那就是說他能操控人的記憶？」即使內心並不確信，但對於記憶的話題，我產生了興趣。
「嗯，雖然是謠傳，但在醫院內常有人突然失去一些記憶，聽說就是那位死神的所作所為，我總覺得事出必有因，也許世上真的有這種存在。」
我還是不相信的，始終住院的都是病人，身體出現狀況也不足為奇吧，但的確我在這週間常聽聞這位死神的事蹟。雖然害怕，但很多人都想慕名一見，人，總有想忘記卻忘不了的事吧。
要是世上真的有這種存在，那麼我的記憶也是被收走了麼？

若相信死神的存在，也許就能遇上。
（待續）

第三章 若是遇上了

經過恢復治療，身體已好得差不多了。
住院費的事情，我也用身上的信用卡暫為解決，這也給予了我一個盡快尋找工作的動力。
我執拾著自己的物品，準備回家去。

因為年齡與朝夕相處的關係，我跟琉璃成了好友，她今天情況好轉了些，也就能下床陪陪我，連夏楠也來送別我。
夏楠友善地幫我提起行李，讓我怪不好意思的，「真的不用了，你回去工作吧，要是得了擅離職守的罪名，我可就成了共犯啊。」我開著玩笑。
「呵呵，送你去坐車吧。」他還是死心不息。
我倆在一番你推我讓後，他終於不敵護士長的召喚而回到自己的崗位上。
「那好，回去再聯絡我啊。」他揮手道別了我。
我也笑著回應。
站在一旁靜觀我倆表演的琉璃壞笑著說，「嘻嘻，打情罵俏完了？」
被她嘲笑倒也有點難為情，但她的孩子氣也很可愛。「只是盛情難卻。」我搖搖頭否定了她的話。
「是麼？我倒是覺得……」
我大概知道她要胡說什麼了，也就打斷了她的話。「時間不早了，我先走了，待我安頓好再回來探望你吧。」對的，出院對她來說太遙不可及了……感覺自己快要落淚，說畢我便揮揮手步出了病房。背後聽到她也微弱地說了句「再見。」

因為怕被發現我在眼眶中打轉的淚水，我低著頭走到櫃檯附近，卻不慎撞上了一個高大的身影，身體有點不設防地往後退了兩步才穩住了平衡。
我抬頭望看他，對上了墨鏡下冰冷的目光。那男人身材高挑，一套全黑的西裝穿得挺拔，臉長得不錯，看起來沒比我大多少，卻不苟言笑，身邊充斥著黑暗的氛圍，令人不寒而慄。此刻我腦中只冒出了兩個字：「死神」。
說真的，我有點被他震懾到，不知如何解困，嘴巴被寒氣冰封似的，即使理智告訴我該道歉也道不出半句話來。
我倆一直僵持在原地，直到他開口打破僵局，「不好意思。」大概是以為我被撞哭了，他又從口袋中抽出了一張紙巾，紳士地交到我手中。
被他這與外表大相逕庭的行為所驚訝到，我依舊呆若木雞，只下意識地接過了紙巾。
他又開口，「請讓路。」
這才意識到自己完美地擋住了他的去路，我不敢支語，生怕哪句話會惹他不快，下意識地挪開了身子。
他一言不發地走過，還向我微微點頭，像是向我的讓路道謝。我有點被這微動作驚訝到，想不到那可怕的臉下還能有這種儀態。
看著他手上的文件，不像是為探病而來，更像是商業因素，是保險經紀麼？還是律師？但那全黑的打扮也太似送殯了，哈哈，真是怪人一個。
反應過來的我這才為自己的失禮與莽撞後悔，於是跟上前想向他道歉與道謝，卻已失去了他的蹤影。

我跟隨護士的指示找尋著306號房，那是一間獨立病房，想必是哪個重病的大戶人家所使用的。對上了門號，正想敲門時，傳來一陣低沉的聲音。雖說偷聽有點缺德，但他們好像認真討論著要事，隨便打斷他人也不太好，只好留守門外等候時機。
因為隔著道門，我聽不太清楚他們的對話，好像是有三個人在討論著什麼協議書的事。那男的果然不是律師就是調解員啊，正當我這樣想時，一句說話震驚了我。
「互相會失去一切與對方有關的記憶與聯繫。」
這句話是什麼意思？

若是遇上了，就抓緊這機會。
（待續）

第四章 若能抓緊唯一的機會

雖然有點不敢相信，但我敢肯定這個男人不簡單。
不消片刻，那墨鏡男就出來了，關門前，他朝病房內說了一句，「恭喜你們能重獲新生」，說畢就頭也不回地走向電梯。我像一個間諜般躲在暗角，看著電梯關上前一刻，他勾起了嘴角。
直到他離開視線後，病房傳來一陣叫聲，「啊！」
想起那笑容，我滿腦子是不安的想法，立即衝入了病房，卻發現床上躺著的女人在尖叫著，「你是誰，怎麼進來的？」她這話並不是衝我而來，而是坐在床邊的一個男人。
那男人也困惑地撓著頭，「我大概找錯病房了。」他站了起來並離開房間，留下我呆站在原地。
他倆是打從剛才一直同在的吧，怎麼那墨鏡男一離開就變得素不相識似的？我努力思考著百種可能性去解釋這狀況。

看到我還待在原地，那病人不禁吼了我一下，「喂，你怎麼還不走？」
我回過神來，想著一種可能性地衝向樓梯，想要追上已搭電梯離開的他。
走到醫院門外，沒有看到他的身影，是我遲了麼？那麼這會成不解之謎嗎？我失落地蹲在一角，直到看到一輛黑色的私家車突兀地停在一片白色的救護車旁。
我抱著一絲希望，果然王天不負有心人，那黑色的身影步近了車門。在他拉開車門那瞬間，我走上前抓住了他的手。
「幹啥？」他回頭看向我，臉上的墨鏡已除下，露出精靈的雙眼，褪去幾分嚴肅，反倒有點年輕氣息。
我緊盯著他，「你是什麼人？」
他好像被我困惑到，或許是想著我是精神病患者吧，「你說什麼？」
我把說話重複一遍，「你是什麼人？」又補上了一句，「我都知道了。」
他這才露出一絲緊張，「我不知道你在說什麼，快放手。」
醫院職員走來插話，「先生，這裡不能停車的。」
「我知道，但這個人我不認識，是這裡的病人嗎？」他想把我甩到職員身上。
我可不能就此放過，於是更明確地說，「見證人將保密一切協議訊息，你不想我打破這規條吧？」那是我偷聽到的協議內容，雖說還未弄清楚狀況，但也只好反客為主地一搏。
他果然被我所嚇到，立刻捂住了我的嘴，拉著我上車，「我們車上再說。」
這動作還真像在綁架似的，見保安神情緊張，我打了一個「OK」的手勢讓他放下心來，然後車就啟動了，墨鏡男這才放開了我。

「呼。」我深吸了一口氣，剛才還真被捂得有點喘不過氣來，「你想謀殺我麼？」我怒視著他。
「好了，你想說啥？」他單刀直入了正題。
我想了一下，「你是死神嗎？」
「啥？死神？」這反應不像是假裝的，表明了他的確不是。
「那麼你可以解釋一下剛才病房的事情嗎？那男的本是探訪著那女的吧，為什麼他們會突然像不相識似的？」
他沒有回答，只嘆了一口氣，「唉。」
司機調整了一下倒後鏡，觀察著我們。
「你有權保持沉默，但我也不能保證自己的沉默。」我嘗試威脅他。
「是你看錯了吧？」他在敷衍著我。
「不可能，不然你解釋你剛才在緊張什麼？」我反駁著。
「只是怕阻礙醫院罷了。」
「不，雖說不太想相信這種異況，但我敢肯定你不是普通人。你……有操控人的能力，你就是傳聞中的死神吧。」死神的稱號可能是假的，但他的能力是真的。
他始終不作回應，「你認為我如此特別，就不怕我用什麼超能力解決了你麼？」他邪笑了一下。
這話還真勾起我的恐懼，但比起懼怕，我更深信他能拯救我那該有的記憶。

若能抓緊唯一的機會，就用它燃點希望。
（待續）